\documentclass{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{xfp} % Pour les puissances et calculs plus précis

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{angles, quotes, decorations.markings, calc, decorations.pathmorphing, intersections}
\usepackage{ProfLycee}

\usetheme{CambridgeUS}
\usecolortheme{seahorse}
\setbeamercolor{frametitle}{fg=cyan!60!black}


\usepackage{qrcode}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{animate} % Package pour l'animation
\usepackage{enumitem}
\usepackage{multicol}
\usepackage{ccicons}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{pgf} % Pour la génération de nombres aléatoires
\usepackage{etoolbox}

% Fixer la graine pour la génération aléatoire basée sur le temps actuel
\makeatletter
\pgfmathsetseed{\number\pdfrandomseed} % Utilise la graine aléatoire basée sur la date et l'heure actuelle
\makeatother

%\title{Automatisme 6e}
\author{\texttt{lmdbt.fr}}
\institute{\ccby}
\date{2024-2025}


%Génération de liste pour les tables de multiplication
\TirageAleatoireEntiers[ValMin=3,ValMax=9,NbVal=10]{\ListTableUn}%
\TirageAleatoireEntiers[ValMin=2,ValMax=9,NbVal=10]{\ListTableDeux}%
\readlist*\ListeTableUn{\ListTableUn}%
\readlist*\ListeTableDeux{\ListTableDeux}%

\newcommand\TableDeMul[2]{
	\itemtomacro\ListeTableUn[#1]{\tmpn}%
	\itemtomacro\ListeTableDeux[#2]{\tmpm}%
	\pgfmathtruncatemacro{\result}{\tmpn * \tmpm} % Calcul du résultat
	\pgfmathsetmacro{\mydice}{int(random(1,3))}  % Génère un entier aléatoire entre 1 et 4
	\ifnum\mydice=1
	$\tmpn \times \ldots = \result$
	\fi
	\ifnum\mydice=2
	$\tmpn \times \tmpm = \ldots$
	\fi 
	\ifnum\mydice=3
	$\ldots \times \tmpn = \result$
	\fi
}

% Chargement de la liste de nombres aléatoires
\TirageAleatoireEntiers[ValMin=1,ValMax=50,NbVal=10]{\ListTableTrois}
\readlist*\ListeTableTrois{\ListTableTrois}

\newcommand{\FactPuissDix}{%
	\xdef\tmpn{\fpeval{randint(1001,9999)}}%
	\xdef\PuissDixUn{\fpeval{randint(1,2)}}%
	\xdef\PuissDixDeux{\fpeval{randint(1,3)}}%
	\xdef\tmpm{\fpeval{(\tmpn)/(10^\PuissDixUn)}}%
	\xdef\result{\fpeval{(\tmpm)/(10^\PuissDixDeux)}}%
	\xdef\SommePuiss{\fpeval{\PuissDixUn+\PuissDixDeux}}%
	$\pflnum*[\PuissDixUn]{\tmpm} \times \ldots\ldots = \pflnum*[\SommePuiss]{\result}$
}


\newcommand{\NumbForFrac}{
	\pgfmathsetmacro{\x}{int(random(2,5))} % Génère un entier aléatoire entre 3 et 12
	\pgfmathsetmacro{\y}{int(random(3,5))} % Génère un entier aléatoire entre 2 et 12
	\pgfmathsetmacro{\z}{int(random(1,16))} % Génère un entier aléatoire entre 3 et 12
	
	\ifnum\y<\x
	\pgfmathsetmacro{\x}{\y}
	\fi
	
	\ifnum\y=\x
	\NumbForFrac
	\fi
	
	\pgfmathsetmacro{\LeFacteur}{int(random(2,5))}
	
	\ifnum\LeFacteur>3
		\ifnum\y>4
		\NumbForFrac
		\fi
	\fi
	
	\pgfmathsetmacro{\ydeux}{int(\LeFacteur*\y)}
	
	\ifnum\ydeux<\z
	\NumbForFrac
	\fi
	
	\ifnum\ydeux=\z
	\NumbForFrac
	\fi
	
	\ifnum\y=11 % Pas de onzième (pénible à compter)
	\NumbForFrac
	\fi
	
	\def\lafiguretikz{
			\begin{tikzpicture}[scale=0.6]
			\newcommand{\NumSectors}{\y} % Nombre total de secteurs
			\newcommand{\NumColSectors}{\x} % Nombre de secteurs consécutifs à colorier
			\pgfmathsetmacro{\angle}{360/\NumSectors} % Angle de chaque secteur
			
			% Dessiner et colorier les secteurs
			\foreach \s in {1,...,\NumSectors}{
				% Calculer l'angle de début et de fin pour chaque secteur
				\pgfmathsetmacro{\startAngle}{(\s-1)*\angle}
				\pgfmathsetmacro{\endAngle}{\s*\angle}
				
				% Colorier les premiers \NumColSectors secteurs, puis dessiner les autres normalement
				\ifnum\s>\NumColSectors
				\draw[line width=0.75pt] (0,0) -- (\startAngle:2cm) arc (\startAngle:\endAngle:2cm) -- cycle;
				\else
				\fill[red!50] (0,0) -- (\startAngle:2cm) arc (\startAngle:\endAngle:2cm) -- cycle;
				\draw[line width=0.75pt] (0,0) -- (\startAngle:2cm) arc (\startAngle:\endAngle:2cm) -- cycle;
				\fi
			}
			\node at (2.5,0) {$+$};
		\begin{scope}[scale=1,xshift=5cm]
			\renewcommand{\NumSectors}{\ydeux} % Nombre total de secteurs
			\renewcommand{\NumColSectors}{\z} % Nombre de secteurs consécutifs à colorier
			\pgfmathsetmacro{\angle}{360/\NumSectors} % Angle de chaque secteur
			
			% Dessiner et colorier les secteurs
			\foreach \s in {1,...,\NumSectors}{
				% Calculer l'angle de début et de fin pour chaque secteur
				\pgfmathsetmacro{\startAngle}{(\s-1)*\angle}
				\pgfmathsetmacro{\endAngle}{\s*\angle}
				
				% Colorier les premiers \NumColSectors secteurs, puis dessiner les autres normalement
				\ifnum\s>\NumColSectors
				\draw[line width=0.75pt] (0,0) -- (\startAngle:2cm) arc (\startAngle:\endAngle:2cm) -- cycle;
				\else
				\fill[red!50] (0,0) -- (\startAngle:2cm) arc (\startAngle:\endAngle:2cm) -- cycle;
				\draw[line width=0.75pt] (0,0) -- (\startAngle:2cm) arc (\startAngle:\endAngle:2cm) -- cycle;
				\fi
			}
		\end{scope}
	\end{tikzpicture}
	}
	
	
	\pgfmathsetmacro{\x}{int(random(1,4))} % Génère un entier aléatoire entre 1 et 4
	\pgfmathsetmacro{\y}{int(random(2,4))} % Génère un entier aléatoire entre 2 et 4
	\pgfmathsetmacro{\zmax}{int(\x*\y)}
	\pgfmathsetmacro{\z}{int(random(2,\zmax))} % Génère un entier aléatoire entre 2 et 4
	\pgfmathsetmacro{\t}{int(random(2,4))} % Génère un entier aléatoire entre 2 et 4
}

\begin{document}
	
	%	\frame{\titlepage}
	
	\begin{frame}[plain]
		\frametitle{AutomaTex(8)}
		
		\begin{minipage}{0.47\textwidth}
			\textcolor{cyan!75!black}{\textbf{Exercice 1}} \\
			Calculer :
			\vspace{-0.25cm}



		\begin{multicols}{2}
			\begin{itemize}[left=0pt]
				\large
				\foreach \i in {1,...,4}{
					\item \TableDeMul{\i}{\i}
				}
			\end{itemize}
		\end{multicols}
		\vspace{-0.25cm}

			\begin{itemize}[left=0pt]
				\large
				\foreach \i in {1,...,3}{
					\item \FactPuissDix
				}
			\end{itemize}

			% Scene :
			% 1-> Température
			% 2-> Étage
			% 3-> Argent
			\pgfmathsetmacro{\scene}{int(random(1,3))}
			% Dans quel endroit ?
			\ifnum\scene=1
			\pgfmathsetmacro{\mydice}{int(random(1,10))}
			\ifnum\mydice=1
			\def\lieu{à Paris}
			\fi
			\ifnum\mydice=2
			\def\lieu{à Rennes}
			\fi
			\ifnum\mydice=3
			\def\lieu{à Brest}
			\fi
			\ifnum\mydice=4
			\def\lieu{à Lyon}
			\fi
			\ifnum\mydice=5
			\def\lieu{à Marseille}
			\fi
			\ifnum\mydice=6
			\def\lieu{à Lille}
			\fi
			\ifnum\mydice=7
			\def\lieu{à Bordeaux}
			\fi
			\ifnum\mydice=8
			\def\lieu{à Toulouse}
			\fi
			\ifnum\mydice=9
			\def\lieu{à Strasbourg}
			\fi
			\ifnum\mydice=10
			\def\lieu{à Nice}
			\fi
			
			\pgfmathsetmacro{\TempJour}{int(random(1,10))}
			\pgfmathsetmacro{\EnPlus}{int(random(1,6))}
			\pgfmathtruncatemacro{\TempDiminution}{\TempJour+\EnPlus}
			
			\def\Enonce{Une journée d'hiver, \lieu, la température en journée est de \TempJour$^\circ\textsf{C}$. \\ Durant la nuit, la température diminue de \TempDiminution$^\circ\textsf{C}$.
				\medskip
				
				Quelle est la température \lieu ~durant la nuit ?}
			\fi
			
			\ifnum\scene=2
			\pgfmathsetmacro{\mydice}{int(random(1,6))}
			\ifnum\mydice=1
			\def\lieu{un immeuble}
			\fi
			\ifnum\mydice=2
			\def\lieu{un centre commercial}
			\fi
			\ifnum\mydice=3
			\def\lieu{une bibliothèque}
			\fi
			\ifnum\mydice=4
			\def\lieu{un hôtel}
			\fi
			\ifnum\mydice=5
			\def\lieu{un hôpital}
			\fi
			\ifnum\mydice=6
			\def\lieu{un musée}
			\fi
			
			\pgfmathsetmacro{\EtageUn}{int(random(1,5))}
			\pgfmathsetmacro{\EnPlus}{int(random(1,2))}
			\pgfmathtruncatemacro{\EtageDiminution}{\EtageUn+\EnPlus}
			
			\ifnum\EtageUn=1
			\def\emeouer{er}
			\else
			\def\emeouer{ème}
			\fi
			
			\def\Enonce{On est dans l'ascenseur, au \EtageUn\emeouer~étage d'\lieu. L'ascenseur descend de \EtageDiminution ~étages. 
			\medskip
				
			À quel niveau se situe l'ascenseur après sa descente ?}
			
			
			\fi
			
			\ifnum\scene=3
			\pgfmathsetmacro{\mydice}{int(random(1,4))}
			\ifnum\mydice=1
			\def\lieu{Un artisan } \def\pronom{Il }
			\fi
			\ifnum\mydice=2
			\def\lieu{Une fleuriste } \def\pronom{Elle }
			\fi
			\ifnum\mydice=3
			\def\lieu{Une mécanicienne } \def\pronom{Elle }
			\fi
			\ifnum\mydice=4
			\def\lieu{Un responsable de magasin } \def\pronom{Il}
			\fi
			
			\pgfmathsetmacro{\Solde}{int(random(1,12)*100)}
			\pgfmathsetmacro{\EnPlus}{int(random(1,6)*100)}
			\pgfmathtruncatemacro{\APayer}{\Solde+\EnPlus}

			
			\def\Enonce{\lieu a \num{\Solde}\,\euro~sur le compte de son commerce. \pronom achète des  marchandises pour \num{\APayer}\,\euro. 
			\medskip
				
			Après ses achats, quel montant est indiqué par l'application de sa banque ?}
			
			
			\fi
			
			\medskip
			\textcolor{cyan!75!black}{\textbf{Exercice 2}}
			
			%Énoncé de l'exercice
			\Enonce
			
			
		\end{minipage}
		\hfill
		\begin{minipage}{0.48\textwidth}
			\textcolor{cyan!75!black}{\textbf{Exercice 3}}
			
			Exprimer sous la forme d'une fraction, la somme des deux proportions coloriées en rouge ci-dessous :
			\NumbForFrac
			
			\begin{center}
				\lafiguretikz
			\end{center}
			
			
		\end{minipage}
	\end{frame}
	
	
\end{document}
